# Настройка прав на объект

Настройка прав доступа на объект позволяет предоставить или ограничить права на просмотр, создание, редактирование, архивирование, удаление и экспортирование данных объекта для отдельных пользователей, департаментов или групп пользователей (ролей). 

Для того чтобы настроить права на объект, нужно перейти в режим администрирования по нажатию на кнопку “<img src="../030_pics/Pencil.png">” в меню “Бизнес” в левом верхнем углу страницы. 

Открыть объект, в котором будут настраиваться права, затем нажать на кнопку “<img src="../030_pics/Lock.png">”.

<img width="100%" src="../030_pics/SettingAccessRightsToAnObject.png">

В отобразившемся окне, настройка прав доступа поделен на 2 блока: Все операции и каждая операция по отдельности. 

1. Все операции - используется, когда по всем операциям нужно указать одинаковые права доступа для определенных групп пользователей;
2. Каждая операция по отдельности - используется, когда нужно указать отдельные права для определенных групп пользователей;

Нужно переключить бегунок на “Выборочно” в нужном блоке.  Далее, нажать на кнопку “⋮” и указать пользователей, департаменты или группы пользователи (роли), которые получат доступ.

<img src="../030_pics/AddingUsers.png">

Список и описание операции по правам доступов 

| Наименование                   | Описание                                                                                                                                                                                                                             |
|--------------------------------|--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
| Просмотр                       | Пользователи получат доступ на просмотр записей в объекте. По умолчанию, автор записи заполнен, и недоступно для редактирования                                                                                                      |
| Создать                        | Пользователи получат доступ на добавление записей, доступна кнопка “<img src="../030_pics/Add.png">”                                                                                                                                 |
| Редактировать                  | Пользователи получат доступ на редактирование записей в объекте. Пользователи, у которых есть права на редактирование, автоматически получат права на просмотр. По умолчанию, автор записи заполнен, и недоступно для редактирования |
| Архивировать                   | Пользователи получат доступ на архивирование записей, доступна кнопка “<img src="../030_pics/Archive.png">”. По умолчанию, автор записи заполнен, и недоступно для редактирования                                                    |
| Удалить                        | Пользователи получат доступ на удаление записей, доступна кнопка “<img src="../030_pics/Basket2.png">”. По умолчанию, автор записи заполнен, и недоступно для редактирования                                                         |
| Экспорт                        | Пользователи получат доступ на экспорт записей, доступна кнопка “<img src="../030_pics/Export.png">”. По умолчанию, автор записи заполнен, и недоступно для редактирования                                                           |

Затем сохранить изменения по нажатию на кнопку “Сохранить”. Кнопка настройки прав доступа будет отображен желтым цветом “<img src="../030_pics/Lock2.png">”.
